有無啲朋友係會令你好攰好辛苦

可能真係我對朋友既野太上心

有時佢問我意見 我俾完佢之後 佢又有自己諗法
咁其實問我意見黎做咩

仲有佢又會無啦啦同你講或者呻一樣野
你提議個令佢舒服啲既方法 佢又話佢唔會咁做
試都唔試下又同你講一定唔得 無可能

同佢溝通或者傾下計都好辛苦
佢有佢自己既諗法 係唔會理人講咩咁

有時唔係話唔想理佢 但係都唔知可以點理
仲有佢負果陣 明明周邊好多人幫佢
佢都係起唔返身

同佢講要處理自己既問題 先會令自己人生有最大幫助
都係覺得我害緊佢咁 咩都唔肯試又唔做
試過叫佢一齊去跑步 行山 都唔肯
姐係自己唔肯起返身 其他人可以點幫

其實我仲有咩方法可以幫到佢
係真心想佢好 同係佢姊妹
佢同我以前既經歷都有啲似 都有depression
可以點處理

拍下拖啦

得伴侶同家人會陪伴你

朋友一拍拖結婚生仔， 仲約到出黎都偷笑

朋友既野 唔洗咁上心 大家都有各自既人生
你朋友要對自己人生負責 你比左advice 已經盡左朋友既責任

有拍拖 佢都有
但覺得佢條仔好辛苦
乜野都要承擔哂咁
想佢爭氣啲 同佢條仔一齊努力
而家好似淨係單方付出咁

有時佢揀左行果條路 但又要同我講返呢條路有咩唔好
咁我都唔知可以點幫佢 好似帶左個問題俾我諗多樣野咁

但相反係你 問返佢意見 佢就要你一定咁樣做 仲要即刻做到

其實有時候好多都係單純發洩
而唔係尋求人地既意見
淨係想抒發情緒
唔駛太上心